林鄭：補選不會「乘人之危」、「落井下石」

4名非建制議員因宣誓覆核案被法庭裁定喪失議員資格，外界有聲音要求政府酌情處理訟費，特首林鄭月娥表示，新政府上任大半個月以來展示了最大誠意改善行政立法關係，但不可能在法治精神上妥協，有關DQ案的跟進都要依法辦事，但強調政府在補選安排上不會有外界所謂的「乘人之危」、「落井下石」的特別動作。

林鄭月娥表示，關於立法會補選，政府會按法律規定以及考慮實際情況決定何時補選。她指因為梁游案和日前的4人DQ案都仍在司法程序，梁頌恆和游蕙禎是在等候上訴是否獲批，而另外4人則未知他們是否會提出上訴，所以今天不能能具體講將會一次還是分兩次進行補選，但強調不會特別從政治角度做特別動作，而是按一向規矩處理補選。

至於訟費問題，林鄭月娥指收取敗訴4人的訟費是法庭判辭一部分，政府需要跟進，而立法會是否追討4人自去年10月開始的薪津和支出費用，以及議事規則是否修訂，這是立法會的權力，政府不干預和不介入。

關於有聲音要求不要趁這段時間把爭議性議案交立法會，林鄭月娥表示，23條立法和重啟政改這兩個過往曾引起爭議的課題，都需要有更有利條件和環境才能在社會上討論，從而由立法會決定，若今日貿貿然提出是滿足不了這些這件，但對於一些她認為沒什麼爭議而又有時間性的議案，她亦不會因泛民有這要求而故意扣起。

你話事咩?

只會無限DQ者.

信你就on9